城大理大數學QS排名力壓多間美國名校!

QS 2019 (Mathematics)

51-100 City University of Hong Kong
51-100 The Hong Kong Polytechnic University

51-100 University of Illinois at Urbana-Champaign
51-100 University of Maryland, College Park
51-100 University of Minnesota
51-100 University of Washington (數學之神母校)

151-200 Stony Brook University
351-400 Dartmouth College (IVY League)

數學 出黎搵幾錢？ 不如叫你仔考公務員

讀完咪可以考公墓猿

除紀律部隊外
仲可以考咩職位？

垃圾AMA

28 The Chinese University of Hong Kong
36 The Hong Kong University of Science and Technology
45 The University of Hong Kong
201-250 Hong Kong Baptist University

讀數出來可以做金融

唔岩咪做stat做IT狗

做it都可以去dev algo trade，好搵得

qs排名話poly文科勁過bu lingu添啦真係笑撚死人咩

City 仔不如去埋土exchange啦 D同學夠高汁
兜踎就不了

美國一大堆名校都低過city好多

pish

因為shitty重金禮聘咗位數學成就高嘅dr. 出paper 打ranking 姐

其實shitty ranking 再高咪又係同學生無關 好多時見到啲shitty仔係到打j就覺得噁心

Qs is a joke

多外國學生加分

math 唔計外國學生

原來polyu數學咁勁

事實係間間大學既排名都同ug冇關

唔講都唔知Poly有數學系

hku同poly civil先把炮，之前呢兩間qs都全球頭十

shitty maths啲local垃圾到

Polyu嗰個明明叫做應用數學系

應用數學系都係計數學架

"之前"
BTW，沙中線單野，政府定中科都只係搵HKU 啲 professors 做顧問。

QS=零意義、有錢有排名，你list嗰幾間美國U嘅學術聲譽/學者+學術出產都勁多多聲，睇ARWU就好合理，全部都高香港所有大學幾班。

除咗stony brook/dartmouth，不過本身就唔係港中科城理咁全面嘅research uni

arwu biased 哂d大陸大學

《世界大學學術排名》，簡稱「上海排名」，為上海軟科教育信息諮詢有限公司所發表的年度世界大學排名。此排行榜原先由上海交通大學高等教育研究院的世界一流大學研究中心編制及發表，於2003年首次對外公布

記得之前睇個ARWU，清華定北大 工程排名高過MIT

全部排名都係得啖笑
淨係用黎screen野雞

出埋啲QS垃圾post J排名走嚟話ARWU不公就算鳩數啦，自己上QS睇吓HKU個total number of faculty/international faculty/total number of students，有幾多個數字同UGC/HKU自己網站公佈啲數字係相近，城大畀人踼爆做假數只係冰山一角，亂鳩嚟嘅ranking都會拎嚟出post嘅人po哩段嘢真係得啖笑

唔信強國咪睇CWUR囉咁，睇吓同ARWU近啲定同QS近啲？

CWUR 望完field頭十已經知係另一個笑話

applied math頭十居然無NYU份, 笑撚死人

仲有人睇QS

水 on9 仔

畀個會拎QS嚟開post嘅人咁講真係好笑，QS上面3000 faculty staff，HKU話自己千八regular faculty，QS上面二千一international faculty，HKU話自己得659。

重未完，QS上面二萬學生有34.5% PG，UGC話得唔夠15%，QS上面話八千幾個international students，UGC話得四千二。

以上數字重係已經當晒mainland china嘅教職員/學生係"international"。

再睇評分細則，得啖笑，喂，咁嘅ranking你都拎得嚟開post，畀嚿屎你都唔care啦，ARWU公信力起碼高過你接受程度啦。

up咗兩次圖，不過睇字已夠，都係依QS/HKU自己公佈/UGC嘅數據直說

你話某個ranking信唔過，我覺得無乜問題，無ranking係完美，總會畀有心人搵到位入，但唔係畀啲一時質疑哩個ranking唔準，一時拎嚿連屎都完全不如嘅ranking去開post嘅人講嘅咁解

做金融讀恒大唔好

垃圾但HR睇QS

垃圾公司咪有垃圾HR，垃圾HR咪睇垃圾QS，稍為有腦嘅人都知即使QS再垃圾都同UG無關，靠佢嚟請人嘅HR我諗唔方有腦，請哩款HR嘅公司亦唔方有料，如同去apply嘅人一樣

當你乜資訊都無唯有睇呢D 19排名

btw 全部呢D排名都係垃圾, 唔需要分得咁仔細

認真？

吓真係有人用個排名打J架？

學校PR

一個有頭腦嘅人做乜都得架啦

讀數好難冇頭腦

周勤才係咪銘賢嘅數學老師？

我教中文，數學係dick hui啊ching

呢個堅, 外國而家好興請econ, math 呢d 人. 識d programming 屈哂機
唔知點解連登係咁鳩踩呢兩科

有咩學校出咩學生
我中大grad冇人拎qs打飛機
有料唔使拎呢啲提住

啱
英美都係噉玩
呃足香港人咁多年
人地英美一早知到晒
依家city都玩先識醒

香港老闆唔鍾意

英美人自己心目中有自己排名架啦

Econ我冇乜聽人講有機會
數如果成績麻麻又真係乞食，仲有香港機會咁少，唔學似外國公司個眼光咁遠大

佢地咪係請d 唔撚識計數咪有佢囉

因為香港輕資訊科技
支那國家機器指名要推深圳
香港嗰啲就收晒皮

而家點都要識d programming, 無論咩major 都好. 少少都唔識我覺得真係跟唔上社會既步伐
利申: 唔識

唔係人人適合做programming
當你唔係寫開code寫d垃圾出來，下家接手有時重做個program run得仲快，你嘅存在價值會變左0
利申 寫開垃圾

而家有d ibank 要人識R, python, 用黎分析data, data scraping 呢d 野.
我個major 竟然教我spss 有係有人用, 但出面公司有幾多真係dum 錢落去買呢d software license
再識d stat, maths, finance 既知識已經贏左好多人

唔明谷QS排名增加大學名氣有咩問題 唔通好似浸中嶺小咁無晒存在感好咩 成日眼淺吾城 如果爭氣啲嘅可以大家鬥請paper佬谷排名鬥名氣 又要懶清高咁不屑排名仲要取笑吾城 呢啲人咪就係眼淺心作祟

如果自己識maths/finance theory仲要識打code仲打工，自己屋企algo trade啦

谷ranking冇問題
谷qs ranking先係問題
靠填問卷就可以谷
d paper計分又怪，u of malaya都唔知點樣谷到eee h-index citation全球第2

分分鐘subject ranking用arwu仲有說服力

咁點解你填問卷我填問卷 係吾城填完特別香 其他臭嘅就笑人地唔笑下港大？

天文台長都係讀數

城大涉篤數谷國際排名 誇大師生比例 最少兩大學舉報
近年本港大學排名競爭越趨激烈，《蘋果》調查發現，香港城市大學向國際高等教育資訊機構QS（Quacquarelli Symonds）提供資料時有「篤數」之嫌。記者翻查城大向QS提交的學生人數資料，對比本港大學教育資助委員會官方數字，發現兩者差距高達三成。多名本地大學高層向《蘋果》指控城大涉「報細」學生人數，藉以誇大師生比例力谷排名，據悉，最少兩間本港大學就此向QS投訴。城大校長郭位曾於大學校長會上否認「篤數」。QS未有正面回應有否相關投訴，僅稱未發現本港院校「不誠實」提交資料。

與教資會紀錄差三成

《蘋果》翻查最近3年QS網頁庫存的院校學生人數資料，對比相應年度教資會官方紀錄，發現城大向前者呈交的人數明顯少於後者。兩者差距更逐年擴大，前年及去年分別為14.7%及27.4%。今年QS資料顯示城大僅有9,240名學生，但教資會紀錄的城大全日制受資助本科生及研究生共13,283人，兩者差距高達30.4%。

多於一名本港大學高層向《蘋果》透露，大學學界早已察覺城大呈報的數據有異，懷疑城大取巧計算全年度「最少人」的日子，例如暑假，「舉例係一個本科新生未入學、畢業生已離校嘅日子，snapshot（定格）咁樣去上報人數，正正等同報少一屆本科生，整體人數差距就差不多係兩、三成」。

本報獲悉，最少兩間本地大學曾就此向QS投訴。有熟悉高等教育的學者稱：「我唔知道城大點樣play tricks（玩把戲）、甚至自圓其說，但好明顯嘅係QS顯示嘅資料，根本唔反映城大真實情況。」事實上，城大2015/16年報指全校有逾兩萬名學生，包括資助及自資本科生和研究生，社區學院學生則不計算在內，與QS相應年度紀錄的9,240人相去甚遠。

據悉，有城大校董於上月19日校董會議內，引述其他院校的上述投訴。校董會秘書、大學數據研究處總監Kevin Downing在會上稱他本人負責把數據交予各國際學術機構，但事前經過大學管理級高層審核。

有無諗過有d好學校根本唔填
同埋呢d問卷好易圍爐谷分，同埋我唔知呢d問卷同研究質素有咩關係

1.「好學校」唔填就笑人地填咗嘅？
2. 唔知頭唔知路咁judge咩？

結果違反認知喎而家

人唔笑狗都吠